晏菲路大奇蹟日 利物浦四球炒巴塞闖決賽

利物浦周二晚在歐聯四強次回合於晏菲路踢出精彩的一仗，主場以4:0大勝西甲冠軍巴塞隆拿上演驚天大逆轉，兩回合計反勝4:3，連續兩季踢入歐聯決賽。

首回合作客魯營輸0:3的利物浦，今仗一如所料在比賽早段以積極的逼搶戰術向作客的巴塞施壓，兩隊踢來節奏非常明快。上半場7分鐘，祖爾麥迪比在後半場作出長傳，客隊的佐迪艾巴在無甚威脅的情況下頭槌回傳隊友，遭到沙迪奧文尼「截胡」。他傳球予隊長佐敦軒達臣，後者在禁區內避過巴塞的球員後起腳，客隊門將達史特根僅僅撲出射門，但卻無力阻止奧歷治在門前補中得手，利記先開紀錄。

巴塞站穩陣腳後攻勢漸多，14分鐘，美斯在禁區內的射門被主隊門將艾利臣比加托出底線；四分鐘後，菲臘比古天奴在禁區內的一次射門，亦未能射破其國家隊隊友的十指關。紅軍之後的攻勢稍為放緩，但表現活躍的沙迪奧文尼一而再為巴塞的防線帶來麻煩。戰至補時四分鐘，巴塞幾乎取得極為重要的作客入球，隊長美斯直線妙傳佐迪艾巴單刀，後者在禁區內勉強以左腳射門，被艾利臣比加奮勇撲出。

易邊後，主隊被逼以韋拿杜姆入替有傷在身的安德魯羅拔臣，占士米拿移後頂替後者的左閘位置。51分鐘，阿歷山大阿諾特在進攻左路開出內彎角球，華基爾雲迪積克在禁區內臥射，被達史特根救出。巴塞馬上反攻，美斯直線傳予蘇亞雷斯，惟後者的射門俾艾利臣比加撲出。54分鐘，佐迪艾巴被阿歷山大阿諾特盜去腳下球，後者在禁區外傳中，韋拿杜姆在禁區內第一時間撞射得手。僅兩分鐘後，梳頓沙基利在左路傳中，無人看管的韋拿杜姆頭槌破門，助利物浦領先3:0，兩回合計奇蹟追成3:3平手。

戰情之後轉趨平淡，兩隊顯然都不敢冒進。巴塞在閃電連失兩球後，先後調入尼爾遜施美度和艾法美路，希望增強球隊活力。戰至79分鐘，利記在進攻右路得到角球，阿歷山大阿諾特趁巴塞球員完全未有為意之際快腳開出，奧歷治在禁區內第一時間射入，紅軍領先4:0，兩回合計反超前4:3。

兩隊之後再無入球，利物浦在主場以4:0大破巴塞隆拿，兩回合計奇蹟以4:3反勝巴塞，率先晉級下月1日在馬德里舉行的歐聯決賽。

【歐聯四強】晏菲路大奇蹟日 利記四球炒巴塞闖決賽